{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvidele meeldib ka mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Minu koor on p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Sa v√µid mind beebide jaoks kokku materdada."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv ja kasvan maa all. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen tihti oran≈æ."},{"text":"Sa istutad pisikese seemne, et mind kasvatada."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, mahlane ja magus. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"‚ñ´ Olen sageli l√§ikiv ja s√§rav."},{"text":"Minuga saab pirukat teha."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Ma teen su luud tugevaks."},{"text":"Sa v√µid mind teravilja peale valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis on k√ºlm ja kreemjas. Ma tulen paljudes maitsetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulatan, kui j√§tad mu p√§ikese k√§tte v√§lja."},{"text":"Sa v√µid mind koonusesse v√µi topsi s√º√ºa."},{"text":"Peale v√µib lisada ≈°okolaadikastet!"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen pikk ja peenike ja sa l√∂mastad mind kahvliga √ºles. Mulle serveeritakse tihti tomatikastmega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne Itaalia roog."},{"text":"Mind valmistatakse jahust ja veest."},{"text":"Ô∏è Sa keedad mind kuumas vees."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis v√µib olla roheline, kollane v√µi punane. Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Ma EI OLE sibul."},{"text":"‚òÄÔ∏è M√µned on magusad ja m√µned veidi hapud."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Olen ahjus k√ºpsetatud ja v√µid v√µileibu ka kaasa teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla valge v√µi pruun."},{"text":"V√µid mulle m√§√§rida v√µid v√µi moosi."},{"text":"Mind valmistatakse tihti nisust."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen uduse pruuni nahaga vili. Sees olen roheline ja mul on palju pisikesi musti seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse soojas kliimas."},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole p√§rit Euroopast ega Ameerikast"}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen v√§ike, pruun seeme. Inimesed jahvatavad mind √ºles ja kasutavad mind kuuma joogi valmistamiseks, mis aitab neil √§rgata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed joovad mind igal hommikul."},{"text":"Mind kasvatatakse paljudes riikides √ºle maailma."},{"text":"Kasvan troopikas puu otsas."}],"options":[{"label":"Kakaouba","isCorrect":false},{"label":"Kohviuba","isCorrect":true},{"label":"Seesamiseemne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mulle meeldib kukkuda, kui on k√ºlmetus."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."},{"text":"Ô∏è Mul on k√ºlm!"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Panen p√§ikese kaduma ja vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√§ga kaugele ei n√§e, kui ma siin olen."},{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"Olen tihti hall v√µi valge."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga ilus."},{"text":"Mind v√µib tihti n√§ha, kui p√§ike p√§rast vihma paistab"},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen kuum ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"‚Üë Annan teile soojust."},{"text":"Kadun √∂√∂sel."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. Sa vajad vihmavarju, kui ma siin olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen lompe."},{"text":"Aitan lilledel kasvada."},{"text":"Ô∏è Tulen vahel √§ikesega."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"V√µin olla √µrn v√µi tugev. Panen puud k√µikuma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin puudelt lehti maha puhuda."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ô∏è V√µin olla tuul v√µi puhang."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√µva l√§rm, mis tuleb peale v√§lku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma v√µin olla hirmus."},{"text":"Sa kuuled mind."},{"text":"J√§lgin valguss√§hvatust."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen tormi ajal valguss√§hvatus taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen enne buumi."},{"text":"Ma olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Ô∏è Olen osa √§ikesest."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm, mis langeb taevast. Ma v√µin haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n!","hints":[{"text":"Olen valmistatud j√§√§st"},{"text":"Vahel v√µin ma su p√§he muhku tekitada"},{"text":"Ô∏è Golfipalli suurus ma v√µin kahjustada autosid"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm keerleva tuulega. Mina moodustun soojade ookeanivete kohal.","hints":[{"text":"Mul on \"silm\"."},{"text":"V√µin rannikualadele palju kahju tekitada"},{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga tugevad tuuled!"}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}